[{"@context":"http:\/\/localhost\/escapecDWM\/omk\/api-context","@id":"http:\/\/localhost\/escapecDWM\/omk\/api\/items\/5","@type":["o:Item","dcterms:Location"],"o:id":5,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"http:\/\/localhost\/escapecDWM\/omk\/api\/users\/1","o:id":1},"o:resource_class":{"@id":"http:\/\/localhost\/escapecDWM\/omk\/api\/resource_classes\/9","o:id":9},"o:resource_template":{"@id":"http:\/\/localhost\/escapecDWM\/omk\/api\/resource_templates\/5","o:id":5},"o:thumbnail":null,"o:title":"Tour Eiffel","o:created":{"@value":"2020-03-20T14:56:28+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2020-03-20T15:44:54+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:media":[],"o:item_set":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Tour Eiffel"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"a tour Eiffel \u00c9couter est une tour de fer puddl\u00e9 de 324 m\u00e8tres de hauteur (avec antennes)o 1 situ\u00e9e \u00e0 Paris, \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 nord-ouest du parc du Champ-de-Mars en bordure de la Seine dans le 7e arrondissement. Son adresse officielle est 5, avenue Anatole-France2. Construite par Gustave Eiffel et ses collaborateurs pour l\u2019Exposition universelle de Paris de 1889, et initialement nomm\u00e9e \u00ab tour de 300 m\u00e8tres \u00bb, ce monument est devenu le symbole de la capitale fran\u00e7aise, et un site touristique de premier plan : il s\u2019agit du troisi\u00e8me site culturel fran\u00e7ais payant le plus visit\u00e9 en 2015, avec 6,9 millions de visiteurs3, en 2011 la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris \u00e9tait en t\u00eate des monuments \u00e0 l\u0027acc\u00e8s libre avec 13,6 millions de visiteurs estim\u00e9s4 mais il reste le monument payant le plus visit\u00e9 au monde5,note 1. Depuis son ouverture au public, elle a accueilli plus de 300 millions de visiteurs7.\n\nD\u2019une hauteur de 312 m\u00e8treso 1 \u00e0 l\u2019origine, la tour Eiffel est rest\u00e9e le monument le plus \u00e9lev\u00e9 du monde pendant quarante ans. Le second niveau du troisi\u00e8me \u00e9tage, appel\u00e9 parfois quatri\u00e8me \u00e9tage, situ\u00e9 \u00e0 279,11 m\u00e8tres, est la plus haute plateforme d\u0027observation accessible au public de l\u0027Union europ\u00e9enne et la deuxi\u00e8me plus haute d\u0027Europe, derri\u00e8re la tour Ostankino \u00e0 Moscou culminant \u00e0 337 m\u00e8tres. La hauteur de la tour a \u00e9t\u00e9 plusieurs fois augment\u00e9e par l\u2019installation de nombreuses antennes. Utilis\u00e9e dans le pass\u00e9 pour de nombreuses exp\u00e9riences scientifiques, elle sert aujourd\u2019hui d\u2019\u00e9metteur de programmes radiophoniques et t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s."}],"foaf:img":[{"type":"uri","property_id":154,"property_label":"image","is_public":true,"@id":"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Tour_Eiffel#\/media\/Fichier:Tour_Eiffel_Wikimedia_Commons.jpg"}],"g\u00e9oloc:lat_long":[{"type":"literal","property_id":189,"property_label":"lat\/long","is_public":true,"@value":"48.858053_2.294289"}],"es-c:es-cHasQuestion":[{"type":"resource","property_id":190,"property_label":"A comme question","is_public":true,"@id":"http:\/\/localhost\/escapecDWM\/omk\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Question 1"}]}]